[{"link":"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/%C3%93scar_Arias","name":"\u00d3scar Arias S\u00e1nchez","year":1987,"category":"Peace","country":"Costa Rica","text":"\u00d3scar Arias S\u00e1nchez , Peace, 1987","date_of_birth":"1941-09-13T00:00:00.000","date_of_death":null,"place_of_birth":"Heredia","place_of_death":null,"gender":"male","award_age":46,"born_in":null,"mini_bio":"<p><b>\u00d3scar Arias S\u00e1nchez<\/b> (<small>Spanish pronunciation:\u00a0<\/small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\" lang=\"es-Latn-fonipa\"><a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\"\/Help:IPA\/Spanish\" title=\"Help:IPA\/Spanish\">[\u02c8oska\u027e \u02c8a\u027ejas]<\/a><\/span>; born 13 September 1940 in <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\"\/Heredia,_Costa_Rica\" title=\"Heredia, Costa Rica\">Heredia, Costa Rica<\/a>) is a Costa Rican activist and <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\"\/Nobel_Peace_Prize\" title=\"Nobel Peace Prize\">Nobel Peace Prize laureate<\/a>. He was <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\"\/President_of_Costa_Rica\" title=\"President of Costa Rica\">President of Costa Rica<\/a> from 1986 to 1990 and from 2006 to 2010. He received the Nobel Peace Prize in 1987 for his efforts to end the <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\"\/Central_American_crisis\" title=\"Central American crisis\">Central American crisis<\/a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/%C3%93scar_Arias#\"cite_note-1\">[1]<\/a><\/sup>\nHe was also a recipient of the <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\"\/Albert_Schweitzer_Prize_for_Humanitarianism\" title=\"Albert Schweitzer Prize for Humanitarianism\">Albert Schweitzer Prize for Humanitarianism<\/a> and a trustee of <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\"\/Economists_for_Peace_and_Security\" title=\"Economists for Peace and Security\">Economists for Peace and Security<\/a>.  In 2003, he was elected to the board of directors of the <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\"\/International_Criminal_Court\" title=\"International Criminal Court\">International Criminal Court<\/a>'s Trust Fund for Victims.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/%C3%93scar_Arias#\"cite_note-2\">[2]<\/a><\/sup>\n<\/p>","bio_image":"full\/099694b5e926df2ac22c116d985bd17b68f0957c.jpg"}]